林鄭：口罩應由公務員自備

【政情】稱口罩如衣服應自備 公僕復工林鄭羅智光存分歧

【Now新聞台】疫情何時完，正常生活又何時回復呢？是市民每日問的問題。

農曆新年假期後，學校停課，公務員實施特別工作安排，不少私人企業亦跟隨國家主席習近平近日指示，有序恢復生產及生活秩序，香港又會否跟隨呢？

《政情》由添馬艦收風，林鄭月娥曾在內部會議提出公務員應逐步恢復正常辦工。公務員事務局局長羅智光質疑，認為一旦復工，需向公務員提供口罩，但政府的存量未必能夠負擔，但林鄭月娥不同意，指口罩應由公務員自備，形容「上班都要穿衣服」，質疑是否都要由政府提供。

有添馬艦中人對林鄭說法感到嘩然，指現時大部分政府部門都會向回辦公室的公務員每日提供一個口罩，而口罩與衣服不能相提並論，因為口罩「有錢都買不到」，若18萬公務員恢復正常辦公，亦會令口罩庫存會更緊張以及引發搶購潮。

不過，事實上近日開始有議員埋怨公務員實施特別工作安排不單影響到地區的服務，他們約見及索取政府資料亦有困難。

隨着財政預算案周三公布，相信議員對各政府部門的要求會更多，公務員復工亦更見迫切，添馬艦高層需要正視。

有政界中人笑指，雖然勞福局局長「羅致光」上班22日都無用一個口罩，但有專車接送的公務員是少數，公務員對撲口罩的憂慮，還是負責管理公務員團隊的「羅智光」才更掌握。

屌你老母

popo no more CLS

CSI呢?

不如放棄立法會選舉啦

到底香港存唔存在一個林鄭拖唔到佢落水既群體

何不食肉糜

咁佢使乜派csi 口罩俾黑警啫, 攞撚返d 口罩出來派俾市民啦

唯有黑警底褲都公帑買。

呢條撚樣到底比咗幾多口罩中共
連公務員都無

咁黑警憑咩攞口罩？

二月頭落咗order 返back office 無口罩派 原本擺係office 啲口罩都收埋晒

藍底公務員都要connect埋
條女真係幾勁

肺炎狗

今日未解之迷:政府啲口罩到底去咗邊？

老老實實
新公務員工會就唔該揸住佢呢個方向做大佢啦

呢個時勢員工上班係需要有口罩
唔係一句話CS唔受勞工法例保障可以帶過
公務員係依然《職業安全及健康條例》保障㗎

新工務員工會一路都有做緊，約埋csb傾，不過唔show佢地

咁就要搵律師採取法律行動㗎啦
正如HA啲人咪又係唔會同工會傾

支持林鄭
公務員反正都係番工做走狗

仲扮有個人意志？

黑警衫又係政府提供, 口罩又係政府提供, 即係唔係公務員?

果然係一隻聽話緊跟中央嘅狗，曱帝要企就唔會行，曱帝要行唔會企。

冇口罩唔會達反職安健咩？

林鄭痴到連口罩都唔派

一個連買卷廁紙都有困難嘅「晉惠帝」去統領十七萬公務員。

咁叫班狗除晒佢身上所有gear先啦

黑警

平日就唔會嘅
但響疫情當道嘅情況下，理論上呢個就係僱主嘅責任
不過紅官就一定幫佢護航嘅

有乜撚嘢唔妥？
一般公務員要自備口罩好正常
醫護就肯定要由政府提供啦

我係公墓園就返到去狂咳
入隔離營仲好,有人工入去hea

係新年假前呀
屌佢老味

咁落胃靈問條閪臭含正攞呢，只含雜總！
不含林生

口罩應該當係裝備定制服定係衣服
爭好遠喎成件事

黑警水炮車應該都要自費 拎返納稅人D錢出黎

佢真係痴線 咁既說話都講得出口
冇口罩提供 仲要迫人返工

一般情況之下就係，例如你自己有鼻敏感
不過而家係疫情有擴散嘅情況下
返工嘅人響辦公室裏面就應該有口罩提供
以確保辦公室係安全、僱員安全

上面有巴打講咗，係違反法例

勞工法例唔係話僱主要為僱員提供安全及健康保障咩

叫張建宗攞返晒啲口罩出嚟啦

防暴？？

［認真］前線醫護有野同誠哥講

7婆讀書叻，但個腦好似壞7死左，咁都講7得出，其實會唔會佢想叫公務員罷工咋。

民望9% ，講呢啲嘢先乎合到身份

稅都應該由政府自己搞掂！

顧主唔係要提供一個安全工作環境俾顧員嘅咩？

推爆佢呀

唔夠保護就叫人自備
咁你7婆又戴CSI
自己撲呀DIU你

屌，林鄭做嘢9撚到 我有一刻以為佢真係 港獨派

林鄭政府班子重有邊部分人未得罪曬？黑警？

其實我無所謂
反正唔鐘意戴
中招齊齊攬炒

警察都係公務員喎

係喎
黑差啲口罩唔自備？
套制服 槍械點解唔自備埋？

真?

真心公務員必須盡快復工
最好聽日就復工

嗰9%籃絲水平應不遑多讓。

非常同意
公務員已經蓄意騙取薪金一個月
呃納稅人錢

感染左係咪可以claim 9佢

咩都自備，不如我做埋你個位

圍頭鄧條撚好含，
啱嘴形喎

分開加人工喇
屌阻住晒

有d工作輪更，又追更，點排口罩？

公務員冇口罩冇問題
咁有口罩既黑警全部都唔再係公務員

唔叫popo自己買槍買狗車起狗屋？

唔好彩工作時中左招係咪可以叫政府賠先？

即係話警狗係香港貴族？

推俾新工會睇

手足

習總想復工, 林奠又跟住想復工, 真係奶到

職業安全及健康條例
5..條例對政府具約束力
(1)本條例對政府具約束力。
(2)政府或任何以公職人員身分行事的公職人員均不會被控犯違反本條例的任何罪行。

根本就唔受保障

如果林大總統開聲，唔好話底褲，777幫黑警買埋condom都仲得，唔係點開3P。

乜撚都要自己買，咁你條臭閪又唔自己買車返工？又要用政府俾嘅車，屌你老母

借位
【主線任務】爭取雙普選，廢除功能組別。

口罩如衣服
衣服可以洗
口罩都可以!

我地公僕又做condom

Chi sin

口罩如衣服 咁之前禁乜撚野蒙面啫 著衫都犯法呀 on99

都放左成個月
公務員係時候陪蟻民返工喇

蟻民都要自備口罩返工啦，公務員放左成個月仲唔夠咩

但有部分藍屍覺得777 做法冇問題

連公務員都要辣著

咁popo都無得派

叫d公務員告政府啦
勞工法例

而家係衛生情況緊急喎

con咩dom?
所 有 公 務 員 均 應 對 在 任 的 行 政 長 官 和 主 要 官 員 盡 忠

比你地放左成個月都話當你地condom
做人唔好咁大貪好喎

狗屋/屯門大媽/支那

搵手足日日去政總停車場部電梯咳先

員工應該自己帶錢出糧比自己？

有口罩嘅咪覺得無問題
遲啲要佢哋捐口罩就會開始屌老母

做到咁盡仲有9%強硬藍絲支持

CLS

自備你就咪用政府口罩，又唔見你出街排隊買

屌 林奠要做死士無人阻你 要其他人做死士就唔應該啦

妳個仆街林奠自己出街排口罩啦！
用親CSI口罩冚家剷死全家

咁popo果啲係自備
係先好講而啲廢話

仲要佢哋人工overpaid

幾時popo都可以自己買槍買子彈

比晒工聯會派
要打選戰

但係佢自己出去就戴CSI
有無人可以唔下佢咁張建宗嗰半年份CSI口罩係咪要還番出來

係咪去得勞工署告佢？

黑警係私家雞 所以有口罩派？

口罩只派俾黑警，你吹咩

點會咁諗
入左隔離營一係悶到戇鳩
一係俾廢老搞到中撚埋真武漢肺炎

支持
班公務員垃圾白逗人工連口罩都唔想買 食屎

就快冇架啦
口罩如衣服
反蒙面法>反穿衣法
一齊返去亞當夏娃既時代

咁咪岩囉，番工時間齊齊去排口罩，咪同home office一樣

咁買唔到，或者手頭緊買唔起口罩，俾唔俾人返工先

班公務員係幫唔落
都已經home office左咁耐
睇死佢地唔會反, 無必要幫佢地

好多打工仔都係自己買口罩

條臭閪真係CLS

林鄭：我要唔要提供埋底褲比你地著呀，你地以為自己係監㚄呀屌你老味

公務員復工唔係問題
但所有公眾場合開返晒 一定變播毒地方

巴打講得岩
開返聚集人群
炒啦炒啦

推取消一切房屋津貼及取消紀律部隊的房屋。 他們不該再要香港人付担，感受吓香港房屋處境。

真
咪又係繼續返工供樓
講到好似藍底公務員會出嚟做啲乜咁

今舖我撐羅智光

咁啲狗呢

五毛定熱狗？
公務員前線好多深黃 唔屌得架
佢地收咗工之後做好多野抗爭 唔分化得架